Belgium new Deputy PM is most senior transgender politician

(CNN)After nearly two years without a fully formed government, Belgium has a new governing coalition -- and its new Deputy Prime Minister is now Europe's most senior transgender politician.

Petra De Sutter of the Flemish Green party, Groen, was announced as one of the country's Deputy Prime Ministers, according to a statement by the European Greens on Thursday.

De Sutter, who has been a member of the European Parliament since July 2019, was appointed to the post alongside six other politicians, the Reuters news agency reported.